---
title: "В нестабильной версии появилась блокировка преобразований"
date: "2012-11-12"
---

Около полугода назад на нашем форуме [интересовались](http://gimp.ru/forum/viewthread.php?thread_id=192), можно ли запирать слои от трансформаций, а не только от рисования по ним. Рады сообщить, что эта функция появилась в нестабильной версии программы.

Новый переключатель находится между блокираторами рисования по слою и изменения альфа-канала. Блокировка слоя защищает его от непреднамеренных трансформаций, таких как перемещение, масштабирование, вращение.

![Блокировка трансформации](http://gimp.ru/images/news/gimp/transform-lock-500px.png "Блокировка трансформации")

Переключатель также доступен для кривых Безье и дополнительных каналов изображения. Функция доступна в Git master и появится в первой нестабильной версии GIMP (сроки выпуска пока неизвестны).

Патч написан RemyDev и улучшен Михаэлем Наттерером.
